[
    {
        "questionStem": "至1956年底，我国基本上完成了对生产资料私有制的社会主义改造，初步建立起（）占绝对优势的社会主义经济制度。",
        "option": [
            "公有制",
            "共有制",
            "私有制",
            "集体所有制"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736710675202049",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "第一次提出“毛泽东思想”这一概念的是（）。",
        "option": [
            "刘少奇",
            "王稼祥",
            "周恩来",
            "邓小平"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736711266598913",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中共十三大报告在总结中共十一届三中全会以来取得的历史成就的基础上，首次比较系统地阐明了（）。",
        "option": [
            "有计划的商品经济理论",
            "社会主义初级阶段理论",
            "社会主义市场经济理论",
            "有市场的计划经济理论"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736710868140033",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1955年率团出席亚非会议（万隆会议）的是（）。",
        "option": [
            "刘少奇",
            "周恩来",
            "陈毅",
            "宋庆龄"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736710582927361",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "坚持马克思列宁主义的基本原理，走中国人民自愿选择的（）的道路，中国的社会主义事业必将取得最终的胜利。",
        "option": [
            "符合国际形势",
            "具有中国特色",
            "适合中国国情",
            "共同富裕"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736711279181824",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国特色社会主义进入新时代，我国社会主要矛盾已经转化为人民日益增长的()的发展之间的矛盾。",
        "option": [
            "美好生活需要和不充分不平衡",
            "幸福生活需要和不平衡不充分",
            "幸福生活需要和不充分不平衡",
            "美好生活需要和不平衡不充分"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736711149158402",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1926年9月，毛泽东在《国民革命与农民运动》一文中指出：“（）问题乃国民革命的中心问题。”",
        "option": [
            "阶级斗争",
            "联合",
            "农民",
            "领导权"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736711199490048",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "邓小平著名的南方谈话发表于（）年。",
        "option": [
            "1991",
            "1992",
            "1993",
            "1994"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736710775865344",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1923年6月，（）确定了与国民党合作，建立革命统一战线的方针政策，拉开了第一次国共合作的序幕，是中国共产党走向成熟的重要开端。会上，毛泽东当选为中央局秘书，第一次进入党的中央领导核心层。",
        "option": [
            "中国共产党第二次全国代表大会",
            "中国共产党第四次全国代表大会",
            "中国共产党第五次全国代表大会",
            "中国共产党第三次全国代表大会"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736711186907137",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "新中国成立时，中国与外国政府建立外交关系的原则是（）。①原有外交关系有效②遵循平等互利原则③互相尊重领土主权④互相给予最惠国待遇",
        "option": [
            "②③",
            "①④",
            "①②③",
            "②③④"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736710658424832",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国特色社会主义道路、理论、制度、文化不断发展，拓展了发展中国家走向现代化的途径，给世界上那些既希望加快发展又希望保持自身独立性的国家和民族提供了全新选择，为解决人类问题贡献了中国智慧和（）。",
        "option": [
            "中国方案",
            "中国模式",
            "中国思想",
            "中国观点"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736711149158400",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党中央提出社会主义初级阶段理论的主要依据是由于我国（）。",
        "option": [
            "生产力落后，商品经济不发达",
            "社会主义经济体制不成熟",
            "存在着多种经济成分",
            "曾经历过严重的经济挫折"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736710767476737",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "歌曲“我们唱着东方红，当家作主站起来，我们讲着春天的故事，改革开放富起来”中，带领中国人民”站起来”和“富起来”的伟大领袖分别是（）。",
        "option": [
            "毛泽东、周恩来",
            "毛泽东、邓小平",
            "周恩来、邓小平",
            "江泽民、胡锦涛"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736710780059648",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "在第一个五年计划实施中，成就最突出的行业是（）。",
        "option": [
            "交通运输业",
            "商业",
            "农业",
            "工矿业"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736710666813440",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1978年5月1日，《光明日报》发表了题为（）的特约评论员文章，从根本上、理论上否定了“两个凡是＂的错误方针，揭开了真理标准问题讨论的序幕。",
        "option": [
            "“实践是检验真理的唯一标准”",
            "“一切主观世界的东西都要接受实践的检验”",
            "“马克思主义的一个最基本的原则”",
            "“解放思想，实事求是”"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736710721339392",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党政军民学，东西南北中，党是领导一切的。必须增强()，自觉维护党中央权威和集中统一领导，自觉在思想上政治上行动上同党中央保持高度一致。",
        "option": [
            "政治意识",
            "大局意识",
            "核心意识",
            "看齐意识"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736711031717888",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "实事求是，是马克思主义的根本观点，是中国共产党人认识世界、改造世界的根本要求，是我们党的基本（）、（）、（）。",
        "option": [
            "思想方法",
            "认识方法",
            "工作方法",
            "领导方法"
        ],
        "answer": "ACD",
        "id": "1798736710561955841",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1979年，邓小平提出在改革开放过程中必须坚持的四项基本原则是()。",
        "option": [
            "坚持社会主义道路",
            "坚持人民民主专政",
            "坚持共产党的领导",
            "坚持马列主义、毛泽东思想"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736710721339393",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十九届六中全会指出：一百年来，为了实现中华民族伟大复兴，中国共产党团结带领中国人民创造了哪些成就？",
        "option": [
            "浴血奋战、百折不挠，创造了新民主主义革命的伟大成就",
            "自力更生、发愤图强，创造了社会主义革命和建设的伟大成就",
            "解放思想、锐意进取，创造了改革开放和社会主义现代化建设的伟大成就",
            "自信自强、守正创新，创造了新时代中国特色社会主义的伟大成就"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736711027523584",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1989年12月,中共中央发出《关于坚持和完善中国共产党领导的多党合作和政治协商制度的意见》指出:中国共产党同各民主党派合作的基本方针是()。",
        "option": [
            "长期共存",
            "互相监督",
            "肝胆相照",
            "荣辱与共"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736710733922304",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大指出：中国式现代化是（），是（），是（），是（），是（）。",
        "option": [
            "人口规模巨大的现代化",
            "全体人民共同富裕的现代化",
            "物质文明和精神文明相协调的现代化",
            "人与自然和谐共生的现代化",
            "走和平发展道路的现代化"
        ],
        "answer": "ABCDE",
        "id": "1798736710989774848",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大报告指出，我们要落实新时代党的建设总要求，健全全面从严治党体系，全面推进党的（）、（）、（）、（），使我们党坚守初心使命，始终成为中国特色社会主义事业的坚强领导核心。",
        "option": [
            "自我净化",
            "自我完善",
            "自我革新",
            "自我提高"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736710968803329",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中共十九大报告明确全面深化改革总目标是()。",
        "option": [
            "发挥市场在资源配置中的决定性作用",
            "全面建成小康社",
            "完善和发展中国特色社会主义制度",
            "推进国家治理体系和治理能力现代化"
        ],
        "answer": "CD",
        "id": "1798736711123992577",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中共十九大报告指出，全党要更加自觉地增强()，既不走封闭僵化的老路，也不走改旗易帜的邪路，保持政治定力，坚持实干兴邦，始终坚持和发展中国特色社会主义。",
        "option": [
            "道路自信",
            "理论自信",
            "制度自信",
            "文化自信"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736711128186880",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "关于五四运动，下列说法正确的是()。",
        "option": [
            "辛亥革命后资产阶级革命派的又一次奋斗",
            "近代中国第一次彻底的反帝反封建的革命运动",
            "标志着新民主主义革命的开端",
            "为中国共产党的成立做了思想上和干部上的准备"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1798736711270793217",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中共十六届三中全会明确提出的科学发展观，是指()。",
        "option": [
            "树立全面的发展观",
            "坚持以人为本，促进经济社会和人的全面发展",
            "树立协调的发展观",
            "树立可持续的发展观"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736710855557120",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国无产阶级的“特殊优点”在于（）。",
        "option": [
            "不占有任何生产资料",
            "人数虽少，但比较集中",
            "深受帝国主义、封建主义和官僚资本主义的三重压迫",
            "与农民有着天然的联系"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1798736711157547010",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "抗日战争三个阶段的划分：第一阶段：从1937年7月卢沟桥事变到1938年10月广州、武汉失守，是()阶段。第二阶段：从1938年10月至1943年12月，是()阶段。第三阶段：从1944年1月解放区战场局部反攻至1945年8月日本宣布无条件投降，是()阶段。",
        "option": [
            "战略防御",
            "战略相持",
            "战略反攻",
            "战略决战"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736711287570432",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国特色社会主义文化“三个面向”是指什么()",
        "option": [
            "面向现代化",
            "面向世界",
            "面向未来",
            "面向国际"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736710884917249",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "经过不懈努力，党找到了自我革命这一跳出治乱兴衰历史周期率的第二个答案，确保党永远（）、（）、（）。",
        "option": [
            "不变质",
            "不变色",
            "不变味",
            "不变心"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736711052689409",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国人民政治协商会议第一次全体会议决定，以《义勇军进行曲》为代国歌。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736710691979265",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1956年，社会主义基本制度的全面确立标志着中国进入开始全面建设社会主义的历史阶段。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736710587121665",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "教育、科技、人才不是全面建设社会主义现代化国家的基础性、战略性支撑。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736711048495104",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十八届三中全会的主题是全面深化改革。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736711002357760",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "习近平总书记指出，抗疫斗争伟大实践再次证明，中国特色社会主义制度所具有的显著优势，是抵御风险挑战、提高国家治理效能的根本保证。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736711111409664",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中华人民共和国成立，标志着中国社会主义初级阶段的开始。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736710700367872",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "从根本理论上否定了“两个凡是”的错误、揭开了真理标准讨论序幕的是1978年5月11日《光明日报》发表的题为“实践检验真理一马克思主义的一条基本原则”。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736710763282432",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "“一国两制”构想的提出，先是从解决台湾问题开始的。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736710717145088",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1920年3月，中国第一个学习和研究马克思主义的团体——马克思学说研究会在上海成立。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736711396622336",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国新民主主义革命胜利的标志是中华人民共和国成立。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736711379845122",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "从组织上确立了中国共产党对军队的领导制度是在“三湾改编“以后。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736711254016001",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1956年9月，党的八大召开，标志着党对中国社会主义建设道路的探索的开始。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736710591315968",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "尊重自然、顺应自然、保护自然，不是全面建设社会主义现代化国家的内在要求。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736711165935616",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "抗日战争时期的统一战线，其政治基础是共同抗日。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736711295959040",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中共七大特别强调，党的群众路线是党的根本的政治路线和组织路线。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736711346290689",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的____是党的全部工作和战斗力的基础。",
        "option": "",
        "answer": "基层组织",
        "id": "1798736711698612224",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1949年3月，党在河北平山县____召开七届二中全会。",
        "option": "",
        "answer": "西柏坡",
        "id": "1798736711606337536",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "____是中国有史以来最伟大的事件，也是二十世纪世界最伟大的事件之一。",
        "option": "",
        "answer": "新中国成立",
        "id": "1798736711614726145",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "“____”回答了社会主义的发展动力和外部条件问题。",
        "option": "",
        "answer": "坚持改革开放",
        "id": "1798736711660863489",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "____是共产党人精神上的“钙”，共产党人如果没有理想信念，精神上就会“缺钙”，就会得“软骨病”",
        "option": "",
        "answer": "理想信念",
        "id": "1798736711732166656",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    }
]